岩漿溶解任何物質都會變成岩漿？

冇地質學家？

係...

因為食屎屙飯

因為所有野都係由岩漿組成，好似水既形勢變化咁

熔都溶唔識分?

咁答到我未

水咪唔會囉

根本無溶過 你想我答咩

兩樣同一樣既野仲要熔解

得啦 on9既呢個

岩漿物理上係咪同急凍凝冰相似？

所有物質都有溶點？
熔岩係熱到變液態嘅岩石，
你扔乜落去，都會變液態/燃燒/蒸發？
你扔舊鐵落去，會溶為液態同熔岩混合？
即熔岩會有雜質？

唔識分咪認囉

首先岩漿本身都唔係pure matter 而係mixture

溶解係液體溶劑+溶質->液體溶液mixture
熔(or鎔)係固體加熱變液體
如果係岩漿嘅話 溫度足以氣化/燃點多數嘢
如果係幾種唔同成分嘅岩石或礦石(金屬)熔咗之後勉強都算係兩種液體互溶嘅
兩種岩漿互溶仲係咪岩漿就唔使我答啦下話

唔係，minerals經過地質活動沉入mantle之後因爲高溫先變magma（岩漿）

利申：地理5*

你扔舊鐵落去，會溶為液態同熔岩混合？
先熔為液態，再溶入岩漿
溶解本質就係混合

咁你識唔識分

咁就邊成膠post

利申想學野

打錯姐，原意係問熔解任何物質

跟本唔係捉字嘅問題，係兩隻意思都唔同，樓豬識分未？

基本上大部分都溶到，岩漿咁高温。

有一部分連登仔基本閱讀理解能力都冇，人地打錯一隻字已經可以令連登仔理解唔到意思

唔洗解釋溶同熔 ，淨係想知熔解會唔會變成岩漿，係我打錯字ok

平時拍硬檔捉下連登仔錯別字

一時打錯字姐sor囉 ，我明溶同熔有咩唔同 ，

連登仔淨係敢係呢度捉人錯字，平時同同事朋友message時唔敢捉人錯字

我分到，唔洗再捉ok

好撚叻啦 成個post比你騎劫左

解釋左溶同熔既分別，但我唔係想知呢樣野，我係打錯字ok我打錯字，打錯字，咁可唔可以講下會唔會熔解變做岩漿

一開頭得一個人講，樓豬就屌人on9，而家個個都咁講，樓豬就唔敢咁大聲lu

好撚多廢話

條撚樣一早知我打錯字啦，佢一黎都假定左我係用熔解但係打錯溶解，入黎唔係為捉我錯字咁係咩 ，佢有心答我就唔會再係度解釋熔同溶啦屌

重開啦
想知

岩漿本嚟就係混合物，某個區域嘅泥石入面有乜嘢物質嘅溶點低過果個區域嘅岩漿嘅溫度，果個區域嘅岩漿就含有果啲物質。所以好難定義一樣嘢畀岩漿溶咗之後係咪會變成岩漿。

情況就好似將樓主丟入堆填區一樣，好難界定樓主究竟係咪垃圾。

樓主係唔係講同化?
唔會
金比岩漿溶解左都會係溶左既金

媽，咁而家究竟係想問咩？
即係melt 定dissolve？

Melt

某程度想問埋溶解，熔解做果種物質爲液體既時候會唔會溶解埋落岩漿度 ，拿真係想知或者想問應該係問我問我溶解定熔解，唔係一黎捉鳩我錯字之後問我識唔識分 ，因為你問得我識唔識分就已經知道我其實係打錯字

首先要知道，係地底嘅叫熔岩，爆左出黎先叫岩漿。

熔岩亦即上地幔，係由熔岩基質同熔融狀態的雜質組成。

由於密度不同，係地底佢地的狀態就好似水面有層油再攞去煲滾佢咁。

所以你問任何野熔左會唔會融入去熔岩到？答案係唔會

利申：地理5** 大學minor geog

佢岩 你自己無知話人on9

呢個比喻高質

On9 佢問得都知我打錯字，我會唔會唔知自己打錯字呀 ，最多係一時手快姐 無乜撚野知，分唔到就真係無知喇

咁你睇下點介定岩漿
你想像下，座金礦熔咗，入面已經有金成份
咗你又點介定嗰pat野

熔岩個溫度大約都係千幾度，未必所有物質都會熔到，例如鎢個melting point 係34xx 咁你掉落去都係一樣唔會熔更加唔會溶落去

明白

頂倒幾百至一千度高溫都係啲金屬化合物同碳硅化合物 其他野會蒸發
基本上留低既就真係岩漿

終於有人講出重點

其實係化學，唔係好關地質學事

溶解同熔解已經係兩樣好唔同嘅野，係邊個文盲

呢個高質 充分反映出定樓主真係垃圾

入嚟想學野點知變咗正字post

岩漿溶啲水做岩漿

正字post? 錯一個字成樣野都唔同哂你都唔知? 有冇讀過Science?

開頭已經有巴打糾正，屌又屌咗，笑又笑夠，加上樓豬都認咗錯，咪繼續返正常討論，由頭jer到落尾有咩意思

我都係地理5**
第二屆dse
不過全撚部已經唔記得

剩係記得岩石循環

係地底嘅係magma 姐係岩漿
爆岀黎係lava 先係熔岩

地理5**仲要minor geog

利申：地理系畢業

唔覺咩認咗錯 一直喺度死雞撐飯蓋 不過學術post值得一讚
Btw 學識字旁有幾重要都好啊

得啦

無知真可怕

整舊合金超過熔岩既熱度
掉佢入去唔會熔
係咪會直入地球核心之後核爆?

小學畢業未?

Sorry英文讀 記錯左中文 自膠

地球地核嘅溫度未去到引發核爆嘅水平，但應該高過目前溶點最高嘅物質，包括合金。假設舊合金嘅溶點高過地核嘅溫度，而佢嘅質量密度又高過地核外層，佢應該就會沉到地核，然後成舊嘢咁走嚟走去。

溶係dissolve , 熔係melt

巴打學歷越黎越高
等睇連登地理學教授出現

變混合物

樓上位正字專家

仆街你記錯就無人屌，我打錯字就講幾頁

銠 Rh 1,966 °C (2,239 K)
鎝 Tc 2,200 °C (2,470 K)
鉿 Hf 2,227 °C (2,500 K)
釕 Ru 2,250 °C (2,520 K)
硼 B 2,300 °C (2,570 K)
銥 Ir 2,443 °C (2,716 K)
鈮 Nb 2,468 °C (2,741 K)
鉬 Mo 2,617 °C (2,890 K)
鐨 Fm 2,781 °C (3,054 K)
鐒 Lr 2,961 °C (3,234 K)
鉭 Ta 2,996 °C (3,269 K)
鋨 Os 3,027 °C (3,300 K)
錸 Re 3,180 °C (3,450 K)
鎢 W 3,407 °C (3,680 K)
碳（鑽石） C 3,550 °C (3,820 K)
碳（石墨或無定形碳） C 3,675 °C (3,948 K)

邊個咁有錢掉呢啲入去熔岩
掉你入去仲平啲圍返皮

其實唔難 不過如果將一張紙巾放係樓主身邊 就好難解界張紙巾係咪垃圾

所以話用中文讀理科嗰班真係唔知點讀

佢認條撚錯 仲話鳩人特登捉佢錯字

Ok我認錯，你地肯收皮未

溶同熔嘅分別中三chem已經講

咪講咗
除非你對岩漿嘅意思有唔同定義

仲有個on9仔話我騎劫

我唔覺得你打錯字喎
我係覺得你唔識分溶同熔
因為意思差太遠 識分嘅人一定會特別小心唔打錯呢兩隻字

Ok你有你講我有我講

咁係語言學/定義問題
有雜質嘅岩漿可唔可以叫岩漿
(compare:
加咗鹽/糖嘅水可唔可以叫「水」?
礦泉水(加咗礦物質嘅水)可唔可以叫「水」?
加咗糖嘅鹽水可唔可以叫「鹽水」?
加咗鹽嘅糖水⋯)

「識唔識分?」嘅答案係「識」或者「唔識」
你問題問唔清楚仲瀨鳩人
眞係人如其名

融又唔同熔/溶喎
熔咗但溝唔埋算唔算融?

識唔撚識分瀨同賴？

molten state乜春都互溶啦，熔咗無曬啲bonding唔會再排斥得咁犀利

「俾岩漿溶咗嘅水」係無可能存在
所以『「水俾岩漿溶咗」叫做/變成「岩漿」』呢個問題嘅係無答案/眞假值係無意義(非眞非假)

咁係你帶眼唔認字啫
reflection 同 refraction 好易分?

其實樓主你柒撚左我勸你不如收收皮，又要叫人去返討論自己又係咁喺度串，都知你小學未畢業，就唔該你去虛心受教

又唔撚得 Ok我虛心受教，咁識分未

我chem用英文讀

我都係 但啊sir特登講
因為唔識分眞係好柒

咁都唔易分 讀音串法都唔同
學英文啦

我唔明點解係到話人係正字撚
溶同熔真撚係好大分別 混淆左既真係無法討論

溶同熔都唔易分?部首已經講晒
學認字啦

讀出嚟咪唔易分囉
喺到死拗爛拗

定你係用中文讀理科嗰班傻仔

小弟想請教， 照上面咁講如果我將粒冰放喺25度嘅水到就叫溶化，放喺加熱至50度嘅平底鑊就叫溶化？ 如果冇理解錯嘅話，咁將堆25度既水同粒冰一齊放落加熱至五十度嘅平底鑊， 粒冰就會同時受呢兩種影響而液化， 咁應該係溶化定熔化？